\section{Implementação}

Tendo como alvo um produto final disponível via \emph{browser}, a tecnologia de escolha para a implementação foi o SVG (\smallurl{http://www.w3.org/Graphics/SVG/}), um padrão aberto de gráfico vetorial que contém gama de funcionalidades oferecidas e a adoção em uma grande quantidade de plataformas. Para o desenvolvimento foi utilizada a biblioteca Raphaël (\smallurl{http://raphaeljs.com/}) para a linguagem Javascript, que possibilita uma manipulação fácil do padrão SVG, além de outras bibliotecas
Javascript para a construção dos elementos de interface como botões, \emph{checkboxes} e campos de busca: jQuery UI (\smallurl{http://jqueryui.com/}) e 99Lime Kickstart (\smallurl{http://www.99lime.com/}).

Para facilitar a codificação da aplicação, o projeto foi implementado em 2 módulos:
\begin{itemize}
  \item Gráfico de Horizonte: no arquivo \emph{js/horizon.js} foi implementado um gerador de gráficos que recebe uma lista de parâmetros contendo os países que devem ser plotados e gera os gráficos diretamente no \emph{browser} em SVG;
  \item Interface do Usuário: no arquivo \emph{js/ui.js} foi implementado uma série de tratadores de eventos que interpretam as ações do usuário e manipulam os dados que serão plotados de forma arbitrária.
\end{itemize}

A base de dados fornecida no formato CSV foi traduzida para o padrão JSON (\smallurl{http://www.json.org/}) de forma a trabalhar melhor com os dados em Javascript e alguns pré-processamentos foram feitos nesses dados de forma a fornecer informações de filtragem que seriam utilizados no futuro (como média e mediana do crescimento populacional).
